---
aid: 9025
zid: 676524
title: "第一代元老90%以上离世时疆域能多大科技什么水平？"
author: ManAndBayonet
date: 2016-11-27 20:20:24+07:00
lastmod: 2016-12-07 14:15:00+07:00
---

ManAndBayonet 于 2016-11-27 20:20:24 发表了：

大家各抒己见

---

cc5233 于 2016-11-27 20:28:26 发表了：

那得看待机能力普通如何了

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-27 20:49:03 发表了：

50 年以后的 1680 年如何？

---

生于佳翌 于 2016-11-27 20:49:44 发表了：

临高，广州，上海整体达到二战水平，点出除核电外的所有科技树

---

人畜无害小白免 于 2016-11-27 20:52:29 发表了：

大众科技最多一战水平，个别黑科技能到二战

---

ManAndBayonet 于 2016-11-27 21:09:08 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-27 20:28
>
> 那得看待机能力普通如何了

从现在的时间开始每人续 50 年

---

哈罗哈 于 2016-11-27 22:00:39 发表了：

没有基础科研能力的社会光发展工程应用能力，并不能产生大量工程技术人才。所以，社会上能量产一战时的机械就不错了。

---

气持样 于 2016-11-27 22:09:38 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2016-11-27 20:49
>
> 临高，广州，上海整体达到二战水平，点出除核电外的所有科技树

电子技术不行吧？

---

真红骑士 于 2016-11-27 22:41:06 发表了：

> 气持样 发表于 2016-11-27 22:09
>
> 电子技术不行吧？

电子技术反而更快

能做可靠的钨丝白炽灯的时候就有可靠的电子管了

---

哈罗哈 于 2016-11-28 00:05:04 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-11-27 22:41
>
> 电子技术反而更快
>
> 能做可靠的钨丝白炽灯的时候就有可靠的电子管了

没有过关的冶炼提纯技术，电子管没材料

---

Scat 于 2016-11-28 08:43:55 发表了：

一战水平，通信和电子超前一些

---

以一敌七 于 2016-11-28 09:41:07 发表了：

我脚着吧，500 狒治下的科技树会和本时空的有很大不同，一个重大的因素是，元老院的科技碾压了全球，因此由于各地相互竞争而出来的东东不会再出现，但是是科技的金字塔尖会很高，比如多拉炮、战列舰之类的东西不会有，信息电子技术却会发展得很快，基于电子管的计算机说不定都能用上 C，电报一出来就直接上二进制编码。

---

stuker 于 2016-11-29 11:50:55 发表了：

东亚南亚一统，控制美洲西岸地区，西边控制中东地区

科技应该能达到二战初期水平

---

默问苍天 于 2016-11-29 12:51:10 发表了：

取决于牛大的“南山专案”想达到什么程度了——万寿无疆？永远健康？比较健康？

---

e=mc² 于 2016-11-29 13:51:41 发表了：

文主席万寿无疆，马督工永远健康，众元老比较健康

---

秋空 于 2016-11-29 17:12:06 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-29 16:48
>
> 有个核工程的元老，点出核弹科技树不难。。

核弹科技树估计还差点，首先是各种材料差的太远，其次电力科技树还刚开始爬，最重要的就是只有一个元老是干这个的，他一个人白手起家做出核弹听起来已经不是科幻而是玄幻了。

---

北镇抚司 于 2016-11-29 19:59:52 发表了：

不明觉厉露脸表示一下存在

---

秋空 于 2016-11-29 22:26:51 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-29 18:48
>
> 核弾真心不难，临界质量旧世界的书里肯定有，难的是提纯铀 235，说白了高温金属气体外加螺旋加速器就能分 ...

哪有那么简单，研制核弹的过程中需要很多东西都是可以拿诺奖的。其中最重要的问题就是元老人太少，这就意味着开拓性的复杂性的工作都得元老亲自动手，而这些工作有很多是具有很大危险性的。比如铀提纯中必备原料之一的氟单质，制备过程稍有不慎非死即伤，要玩核弹至少得工业化生产，随便死个把元老整个曼哈顿计划就没戏了。此外，狒狒们比猪蹄国相差不可以以道里计，说三胖废材是跟五常比，跟澳宋比那就是天顶星般的存在。

---

Scat 于 2016-11-29 22:55:11 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-29 16:49
>
> 你不是三次科技革命后才愿意薨吗？

我争取多活几年呗

---

秋空 于 2016-11-30 22:38:37 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-30 00:58
>
> 就算废废们再活 70 年吧，70 年内氟这种基本的工业原料还不能工业化生产，我觉得废废们真可以去死了，别说大 ...

又不只是氟，还需要聚四氟乙烯这种抗腐蚀塑料，目前有机化学狒狒们还没摸到边呢。

其实也还有个重要问题，狒狒们造出核弹是要炸谁，外星人么？

---

秋空 于 2016-12-1 09:33:01 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 08:48
>
> 有机化学已经在搞了，不然磺胺，土霉素怎么出来的，还有各种染料。医学的基础就是有机化学。
>
> ...

磺胺是煤化工的副产品，土霉素、春雷霉素是微生物培养的，都不是玩有机化学出来的。就化肥而言，氮肥还是用的氨水，尿素狒狒们都没开始弄。还有，核弹造出来到底是炸谁呢？土著不懂 e=mc2，这威慑力无从谈起。元老的话那直接就是内战，内战玩核弹，我也是醉了。另外，你没有考虑核弹的投放问题，不管是东风 2 还是 B29，对狒狒们而言都是天顶星科技，想想就好了。

---

东门吹雨 于 2016-12-1 09:44:28 发表了：

能真正完成一次工业革命就很好了。

---

东门吹雨 于 2016-12-1 09:44:47 发表了：

并普及开来。

---

cc5233 于 2016-12-1 09:55:09 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-29 16:48
>
> 有个核工程的元老，点出核弹科技树不难。。

这个免谈吧

核弹科技树资料不难找

但是需要的基础和投入根本吃不消。

---

临高难民 于 2016-12-1 10:26:40 发表了：

活多久？&nbsp;&nbsp;这是问题

---

cc5233 于 2016-12-1 13:11:03 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 11:55
>
> 到时后拥有整个太平洋的元老院会缺资源？

缺啊。需要的又不是泥土和水。

---

秋空 于 2016-12-1 15:27:59 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 11:57
>
> 元老院只要向未征服地区展示一下核武的威力就行了。不懂就一颗核弹炸掉某个欧洲逗逼城市，然后他们就懂了 ...

整件事看不出任何合理性和必要性，给人感觉就是有钱任性，常规武器能摆平的事情，要核弹干什么。真有这个资源，爬其他的科技树不是更好？更何况你完全没提到如何将核弹扔出去，东风快递和 b29，哪一样的科技树都不比核弹好爬，最重要的是，这些资料大图书馆未必有，之前可没提到狒狒里面有黑客黑了军工企业数据库拿到整套设计图纸的。

---

秋空 于 2016-12-1 17:16:44 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 17:06
>
> 谁规定了一定要用 b29？而且 70 年时间不能搞出轰炸机来？实在不行搞个气艇飞高点过去扔。而且 b29 的数据，结 ...

飞艇扔核弹，上面的人都准备做董存瑞么？

---

cc5233 于 2016-12-1 17:18:35 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 17:06
>
> 谁规定了一定要用 b29？而且 70 年时间不能搞出轰炸机来？实在不行搞个气艇飞高点过去扔。而且 b29 的数据，结 ...

飞艇就别来了

自杀攻击吗？

---

cc5233 于 2016-12-1 18:54:40 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 17:35
>
> 为啥不行？自杀又如何，而且如果飞得高影响也不大。

哪不大啊，开玩笑么。

再说什么东西需要元老院去搞阿拉胡阿克巴啊。这不是毛病么

---

秋空 于 2016-12-1 20:08:03 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 17:35
>
> 飞高点也可以的。

齐柏林飞艇的飞行高度是 2500 米，广岛的胖子蘑菇云的高度是 17500 米，你说呢？

---

深潜者 于 2016-12-1 20:10:10 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-1 15:27
>
> 整件事看不出任何合理性和必要性，给人感觉就是有钱任性，常规武器能摆平的事情，要核弹干什么。真有这个 ...

B29 真没必要，只要有架能丢 5t 炸弹的大型飞机即可，可以不考虑航程、突防能力。用大型水机其实就够了，这个在技术上也就是 30 年代而已。

---

cc5233 于 2016-12-1 20:10:39 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 19:22
>
> 瞬间毁灭一个城市效果不错而且搞出 v2 或者轰炸机并没有那么难。

有什么毛值得毁灭的

---

秋空 于 2016-12-1 20:16:21 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-1 19:22
>
> 瞬间毁灭一个城市效果不错而且搞出 v2 或者轰炸机并没有那么难。

v2 的制导完全靠人品，要是发射失败在地面炸了，那临高启明就直接完本了。至于轰炸机，航空科技树要是这么容易点，这世上就不是只有那么几个国家能造飞机了。

---

秋空 于 2016-12-1 20:51:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-12-1 20:10
>
> B29 真没必要，只要有架能丢 5t 炸弹的大型飞机即可，可以不考虑航程、突防能力。用大型水机其实就够了，这 ...

b29 也就 40 年代水平，你说的这个难度差不多啊。

---

深潜者 于 2016-12-1 20:57:14 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-1 20:51
>
> b29 也就 40 年代水平，你说的这个难度差不多啊。

B29 是美国的四十年代水平（还有二战加成），而大型水机是德国的三十年代水平，这之间差了很多呢！

---

秋空 于 2016-12-1 21:14:04 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-12-1 20:57
>
> B29 是美国的四十年代水平（还有二战加成），而大型水机是德国的三十年代水平，这之间差了很多呢！ ...

这个跟 amd 和 Intel 谁家 cpu 更好一样，知道了对狒狒们也没有什么意义。

---

深潜者 于 2016-12-1 21:15:48 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-1 21:14
>
> 这个跟 amd 和 Intel 谁家 cpu 更好一样，知道了对狒狒们也没有什么意义。

起码技术难度比核武器最简路线还简单呀！

---

cc5233 于 2016-12-2 08:42:33 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 07:56
>
> 而且有了核武后可以大规模裁军，在核武面前不会解决不了的军事问题，有就两颗
>
> ...

呵呵，想得也太远了

---

cc5233 于 2016-12-2 08:43:01 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 07:53
>
> 展示元老院的绝对力量，消灭任何妄图依靠暴力改变现状的野心家的底气，就像现在一个核大国面前，哪怕你是 ...

在自己国家扔蘑菇，我就服你

---

人畜无害小白免 于 2016-12-2 08:57:48 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 08:49
>
> 核试验有几个不是在自己国家的，你确定你不在逗我，我的意思很明确，发展核武然后大规模裁军。有了核武也 ...

吼啊吼啊，虽然我也觉得爆核弹很扯淡。不过你要这样做我不反对，到那时狒狒想不承认自己是神仙下凡也不行了，灭世雷霆啊。哈哈哈哈哈

---

秋空 于 2016-12-2 09:39:28 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 07:50
>
> v2 火箭要像你说的都那样为啥英国还要用高脚柜去炸？你得多搞笑把个例当普遍？我怎么感觉和你说话会“被降 ...

说了半天你还是不明白，我反对的理由是投入的成本和风险与可能的收益不匹配，成本极高，风险极大，效果却只是增强一点点威慑力。按照现在剧情的科技水平，只要狒狒们点了石油和内燃机科技树，基本上就可以布威名于四海了，之后就应该由海向陆，不断扩张殖民。如果这时还有敌对势力或者殖民地反叛，那也该是用部队去平推，而不是拿核弹闹着玩。举个栗子，伊斯坦布尔拒绝投降怎么办，拿核弹炸么？普什图人反叛，在山区里跟你捉迷藏，拿核弹炸么？非洲人躲进原始森林，你也要玩核弹么？还有连裁军都出来了，不趁机赶紧推平全球，那以后等科技扩散发展停滞后就是被人反推的命。工业革命的任何一次浪潮在一般介绍里只有轻描淡写几句话，提到几个名字而已，背后的无数人的试错都被忽略了。
回到核弹计划，“曼哈顿”工程在顶峰时期曾经起用了 53.9 万人，总耗资高达 25 亿美元。计划完成后，留下了 14 亿美元的财产，包括 9000 名工作人员的洛斯阿拉莫斯核武器实验室；一个 36000 名工作人员、价值 9 亿美元的橡树岭铀材料生产工厂和附带的一个实验室；一个 17000 名工作人员、价值 3 亿多美元的汉福特钚材料生产工厂，以及分布在伯克利和芝加哥等地的实验室。这种投入规模，即便狒狒们已经知道技术演化路径，也不是个别元老带领几个归化民能弄出来的。

---

cc5233 于 2016-12-2 11:17:16 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 08:49
>
> 核试验有几个不是在自己国家的，你确定你不在逗我，我的意思很明确，发展核武然后大规模裁军。有了核武也 ...

我在北京搞起义 你用原子弹炸我吗

---

cc5233 于 2016-12-2 15:05:24 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 14:56
>
> 看你的规模，要炸一样炸，你能如何？

呵呵，能如何，服气呗

对内用蘑菇镇爆

---

秋空 于 2016-12-2 15:21:47 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 14:56
>
> 看你的规模，要炸一样炸，你能如何？

I 服了 U！

这是临高，不是红警，核弹使用问题请去游戏区。

---

秋空 于 2016-12-2 15:40:31 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 15:35
>
> 你怎么不问问为啥太宗要用核弹对付疆独和潜伏进来的苏军？
>
> 别服我要服服太宗，或者杜鲁门吧！
>
> 对，这不是 ...

请不要用完全不靠谱的三无消息来佐证你的观点。

中苏边境从没爆过核弹。

---

秋空 于 2016-12-2 17:39:07 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 16:39
>
> 说说看你为啥反对，元老们在未来 80 年内下大力气发展出核弹？并在必要时使用？
>
> ...

再说一遍：首先，就目前可预见的时间内，元老院的资源都是非常有限的（特别是元老的人力资源），现代科技分工极细，元老们有无数的科技树要爬，就剧情而言，稍微复杂一点的项目都需要一大批的元老全力投入才能出一个山寨版的山寨版。二战期间，两方研究核弹的目的是为了消灭对方，任何一方研制成功都会对对方形成巨大的优势，使得双方不惜一切代价都要完成。反观狒狒们，对同时空任何一家的科技都具有碾压性的优势，项目不具有任何紧迫性。

其次，项目

投入的成本和风险与可能的收益不匹配，成本极高，风险极大，效果却只是增强一点点威慑力。整个项目需要其他部门配合过多，挤占资源太大，同时项目风险又大，需要元老持续性暴露在高辐射环境中，万一元老挂了，连个接班的都木有。投入同样的资源，坦克军舰可以拼命下饺子，威慑效果比核弹好太多，还做核弹是为啥呢？

再次，核弹的威力同时空没人懂，效果显现需要爆炸后才看得出来。考虑到敌对方落后的信息传递方式，不知道要炸多少颗才能让全世界都明白。

最后，这不是玩红色警戒，出门左转是游戏区。

ps：我脾气真是太好了，居然现在还没放弃教导，子曰有教无类，我觉得差不多了。

---

生于佳翌 于 2016-12-2 18:39:59 发表了：

不存在能以 10%的增长率发展 70 年的经济体

元老院的资源开采和市场拓展能力根本不足以为这个系统提供能量

---

秋空 于 2016-12-2 22:17:43 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 20:15
>
> 你怎么判断的？澳宋的环境比美国差？10%增长 70 年都做不到，澳宋的头头们也可以去死了，不够可以抢，当时明 ...

gdp 的是以不变货币价值来衡量的，1949 年和现在 gdp 计量对应的货币价值是不一样的。以美元为例，当年 35 美元一盎司黄金，现在 1173 美元一盎司黄金，不是一码事了。

---

bulubuluxiaomox 于 2016-12-2 23:59:34 发表了：

> logosland 发表于 2016-12-2 22:40
>
> 嗯，物价是变了，但是 tg 可是在 1964 年就搞出了核弹，那时 gdp 也就 1500 亿人民币，当年的汇率 2.46 也就是 600 亿 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;TG 的确在 1964 年就出了核弹，但这是有大清民国培养出的几百万近代文化人打底，外加毛子援助的成果。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;不过呢，五百废现在科技一下升到了 1860 左右，但之后的升级速度就会像反向的抛物线，最后逐渐与现代的科技发展速度持平的。照这么算，整出核弹至少还要七八十年倒还真是不假。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;出个核弹到也没啥，就算不炸人，留着炸山打陨石倒还是可以的。不过数量不能太多还得集中管制，否则遗失几枚就要哭死了

---

CIRAS 于 2016-12-4 08:17:53 发表了：

觉得太乐观了吧，二战水平，能一战就不错了

---

瘫痪 于 2016-12-6 09:55:05 发表了：

_本帖最后由 瘫痪 于 2016-12-6 09:59 编辑_

我几年前也问过这个问题。基本上技术发展到了能全球布武，建立世界帝国就会进入缓慢期，之后最大的发展应该是在医疗免疫上。总体一战技术水平，足以维持全球统治。实验室技术水平大部分达到二战，医疗免疫技术可能能达到 60-70 年代水平。

---

三七公子 wf 于 2016-12-6 19:06:20 发表了：

整合东亚，幅射欧洲，科技电力革命入门。

---

约瑟夫一世 于 2016-12-6 19:28:23 发表了：

核心领土（远东）上，第二次工业革命刚刚结束。

准核心领土（美洲）上，第一次工业革命刚刚结束。

环太平洋帝国吧。

在欧洲以经济渗透和拉一个/群，打一个/群为主。

在欧洲支持天主教和新教混战，支持东正教和伊斯兰教混战。

殖民非洲。

---

乌索普 于 2016-12-7 14:15:36 发表了：

最多二战水平，个别更尖端。

不存在摸石头过河，直接冲科技树去点的。

---
